**Nexuiz**是一个[三维](../Page/三维.md "wikilink")[第一人称射击游戏](../Page/第一人称射击游戏.md "wikilink")，[游戏引擎為](../Page/游戏引擎.md "wikilink")[DarkPlaces](../Page/DarkPlaces.md "wikilink")，修改自[雷神之锤引擎](../Page/雷神之锤引擎.md "wikilink")，它的游戏源代码在[GNU通用公共许可证许可下发布](../Page/GNU通用公共许可证.md "wikilink")，使用[自由内容](../Page/自由内容.md "wikilink")，故为“[自由游戏软件](../Page/自由软件.md "wikilink")”。[Nexuiz_logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nexuiz_logo.svg "fig:Nexuiz_logo.svg")为此游戏图标，可能算作中文名，

## 游戏特点

游戏为在线对抗设计，吸取了很多[虚幻竞技场的特性](../Page/虚幻竞技场.md "wikilink")。目前单人任务是为了引领玩家熟悉各种游戏模式而设，随着开发的成熟，玩家社区开始进行真正有情节的任务制作。随着游戏模式的不断扩充，Nexuiz已不是死亡竞赛游戏。除了传统的死亡锦赛，猎杀，夺旗，还有竞速、球类。

## 图像效果

*Nexuiz*使用[DarkPlaces引擎](../Page/DarkPlaces.md "wikilink")，支持OpenGL
2.0，拥有[布隆过滤器](../Page/布隆过滤器.md "wikilink")、实时建模、动态光影、[视差映射和](../Page/视差映射.md "wikilink")[高动态光照渲染等特效](../Page/高动态光照渲染.md "wikilink")。

## 武器

1.Laser（[激光枪](../Page/激光.md "wikilink")）

  -
    标准模式自带武器。火力弱，只有一种攻击模式，无限弹药。拥有击飞的能力，子弹爆炸后散溅只带来很少伤害，所以它能用于[火箭跳而不用花费太多](../Page/火箭跳.md "wikilink")[生命值](../Page/生命值.md "wikilink")。
    弹药：不需

2.Shotgun（[霰弹枪](../Page/霰弹枪.md "wikilink")）

  -
    标准模式自带武器。在中近距离战斗非常有用。主攻击模式为一次射击。次攻击模式迅速连续进行三次射击，相对于主攻击模式整体耗费更多时间重新装弹。
    弹药：炮弹（主x1，次x3）

3-1.Machine Gun（[机关枪](../Page/机关枪.md "wikilink")）

  -
    机关枪高速度发射普通子弹。主攻击模式牺牲精确度疯狂吐弹。次攻击模式射击速度下降，换取一串更有精确度的子弹。配合中键可以攻击对方头部获得最大杀伤力。
    彈藥：常規子彈

3-2.Camping Rifle（野營[步枪](../Page/步枪.md "wikilink")）

  -
    主攻击模式点射。次模式连续射击，但特殊的是这个武器需要装弹。
    弹药：常规子弹（主x3，次x10）

4.Grenade
Launcher/Mortar（[榴弹发射器](../Page/榴弹发射器.md "wikilink")，在遊戲中也稱[迫擊砲](../Page/迫擊砲.md "wikilink")）

  -
    是Hager的改型。火力强大，但射击间隔长。次攻击模式为发射一个跳动的榴弹并计时两秒后爆炸。
    弹药：火箭（主&次x2）

5.Electro（電漿砲）

  -
    主攻击模式发射出一个高速的压缩等离子束，擊中目標時有爆炸效果。次攻击模式极快速度拋射一个个充满等离子体的雷。雷高度不稳定，会在几秒后爆炸，或者接触人物后爆炸。
    弹药：能量电池（主&次x2）

6-1.CryLink（闪电链）

  -
    发射五个小型高度不稳定的[等离子体球](../Page/等离子体.md "wikilink")。主攻击模式子弹密集在一个小圈里，这有时候对付单个敌人很有用，擊中牆壁會反彈一次。次攻击模式子弹成水平一排发射出去。即时等离子体球能弹跳，但它们只在直接命中时造成伤害。
    弹药：能量电池（主&次x1）

6-2.Heavy Laser Assault Cannon（重型雷射突擊砲）

  -
    可以如機槍般連射，但没有强大的推力。第二模式一次放出分散的大量激光。
    弹药：能量电池（主x1，次x5）

7-1.NexGun（力量之枪）

  -
    力量之枪从磁性容器里发射出一列反物质然后以超音速直飞向目标，几乎能蒸发一路上所有遇到的物体，直到被重质量物质吸收，例如石头或者金属。[反物质的反应就是在空气中拖出一个可见的轨迹](../Page/反物质.md "wikilink")，威力極強但射擊頻率極低。次攻击模式為視野接近的瞄准功能。
    弹药：能量电池（主x5）

7-2.Minstanex

  -

8.Hagar（榴彈砲）

  -
    主模式為向前方射擊一枚火力威猛的榴彈砲，在接触任何物体后爆炸，擁有相當高的射擊頻率。次攻击模式发射的火箭彈可以在一定角度下反弹。
    弹药：火箭（主&次x1）

9-1.Rocket Launcher（火箭发射器）

  -
    正点的fragging武器！火力非常猛，因为它每次消耗三個火箭彈藥，射击頻率低。主攻击模式发射一支极具破坏性的火箭，發射後再按住發射鍵可控制方向，在接触任何物体后爆炸。次攻击模式则是讓發射後的火箭立即爆炸。
    弹药：火箭（主x3）

9-2.Fireball（火球）

  -
    發射跳動的火球，被擊中會持續受傷。

10-1.Port-O-Launch

  -
    像Portal一样，同时开启两个门，瞬间移动

10-2.Grabbing Hooks（飞索）

  -
    使用电池的电力，发出一道光束链接到任何物体，接触前消耗能量1，然后随着持续时间不断消耗电力，次模式是消耗电力50的特殊攻击，很亮的一道闪光中的能量球。让任何人都看不清楚。

## 地图

除了主程序带着的地图，还有额外地图下载，2.5版本之前程序不会自动下载地图。此游戏对地图的选择非常严谨。

## 參見

  - [重要开源游戏列表](../Page/重要开源游戏列表.md "wikilink")
  - [DarkPlaces](../Page/DarkPlaces.md "wikilink")
  - Nexuiz的衍生遊戲[Xonotic](../Page/Xonotic.md "wikilink")

## 外部链接

  - [Nexuiz官方网站](http://www.alientrap.org/nexuiz/)

  - [Nexuiz在sourceforge的页面，主下载点](http://sourceforge.net/projects/nexuiz/)

  - [Alientrap站点](http://www.alientrap.org/)

  - [muzuiget的Nexuiz研究-2.4.2](https://web.archive.org/web/20081023131408/http://muzuiget.blog.ubuntu.org.cn/tag/nexuiz/)

[N](../Category/免费游戏.md "wikilink") [N](../Category/網路遊戲.md "wikilink")
[N](../Category/SourceForge专案.md "wikilink")
[N](../Category/第一人称射击游戏.md "wikilink")
[N](../Category/Linux游戏.md "wikilink")
[N](../Category/MacOS遊戲.md "wikilink")
[N](../Category/Windows游戏.md "wikilink")
[N](../Category/开源游戏.md "wikilink")
[N](../Category/2005年电子游戏.md "wikilink")
[N](../Category/自由软件.md "wikilink")
[Category:多人線上第一人稱射擊遊戲](../Category/多人線上第一人稱射擊遊戲.md "wikilink")